沿用 38 年後終升級 MIDI 2.0 計劃始動！

自小玩電腦遊戲和電腦模擬電子琴，相信都會留意到 MIDI 這個名詞。可能會有人以為它是電子音樂的格式，但其實 MIDI 是電子樂器間通信的通信協定，讓樂器與電腦以至舞台演出裝置可以彼此連接、同步和即時交換演奏資料。經過 38 年歲月，這個通信協定終於要升級了。

透過 MIDI 介面，即使是 1983 年 MIDI 協定制訂時所推出的電子琴，一樣可以與最新的 iPhone 連接。

米國 The MIDI Manufacturers Association (MMA) 和日本音樂電子協會（ AMEI ）周末宣布共同制訂 MIDI 2.0 新一代電子樂器界面協定，並計於 2019 年 1 月 24 -27 日舉行的冬季 NAMM Show 中進行僅供會員企業參加的互通性插拔大會（ Plugfest ），而參與的公司就包括 Ableton/Cycling ’74 、 Art+Logic 、 Bome Software 、 imitone 、 Native Instruments 、 Roland 、 ROLI 、Steinberg 、 TouchKeys 和 Yamaha。另外，積極開發在瀏覽器播放 MIDI 音樂的 Web MIDI API 的 Google 也會參加。

MIDI 2.0 環境

MIDI 2.0 草案正式發佈

負責傳送、控制電子樂器的演奏數據的 MIDI 規格，將會帶來 38 年以來的全新版本。日本音樂電子事業協會與美國 MIDI Manufacturers Association 發表了「MIDI 2.0」格式，讓廠商能夠依此規格開發新一代電子樂器產品。

MIDI 2.0 由美、日、全球多家業界大廠共同製定，原型開發者有 Crimson Technology、KORG、Roland、Yamaha、Zoom、Ableton/Cycling‘74、Art+Logic、Bome Software、Google、imitone、Native Instruments、ROLI、Steinberg、TouchKeys 等等。

MIDI 2.0 能夠與 1.0 硬件作出兼容，而大幅提升了連接性能，以 MIDI-CI 為核心，各裝置之間連接後可互相通知對方自己是甚麼裝置、具備甚麼功能，可操控、被操控哪些參數等。演奏訊息亦由以前的 7bit 提升到 16bit，Poly、Channel Pressure、滑音訊息、控制變化訊息更從 7 bit 提升到 256bit，通道數量從 16 提升至 256。以上的規格可把演奏的數據再現性、表現力大幅提升。

在 1 月 24 日美國加州將舉行世界最大級別的音樂會議「The 2019 NAMM Show」，屆時或可窺探 2.0 策定後的全新電子音樂硬件。

點解無中國份？廿一世紀唔係中國世紀？中國人唔玩樂器？中國無中樂？

前幾日仲諗緊MIDI都咁耐 會唔會有新技術？

btw 好事

竟然無Apple份

希望cmidi都有2.0